自稱關心社會的入一入黎

政府宣傳同執行做得唔好係其一，但當大家公司 or 屋企有分類回收，唔知大家又有無做到乾淨回收

有時會覺得好諷刺，身邊一d會關心政治社會的frd，但做呢d 野又會得過且過

/////

淨係搵到舊link*

膠樽可以回收，不是垃圾，人所皆知，但香港每日卻棄置528萬個膠樽，回收率只有14%，其中一個原因是太污穢！國內自2013年實施「綠籬行動」開始，便不再回收不合乎衛生的塑膠廢料；而本地回收商又不夠人手處理塑膠廢料的清潔工序，以致膠樽落入堆填區的命運。

原來只要大眾肯做多一步──乾淨回收，便可幫助小型回收商提升回收率。

一步步從下而上，改變回收觀念，繼而推動政府推行生產者責任制、實施按樽制度等，讓整體回收率得以大幅提升。

平時大家會唔會洗一洗d 膠樽，清走入面d殘餘物先回收

會
睬你都on9

1

一直都會洗咗啲樽同罐先拎去回收
就連紙都拆曬釘啊膠片啊啲不可回收部份, 再壓平/摺好少少先放落回收箱

((由細到大屋企都係噉教

證明你屋人個教育做得好

其實都無咩用
膠樽廢紙回收商都停收（中國唔收，可以睇新聞），香港得回收業無再造業，出口唔到你放落回收箱既都係會去左堆填區（可能極小部分本地再造到，但我無data唔清楚）
下而上都幫唔到咩，無政策support上而下，民間社會幾努力都無咩用